三少年遭警未告先押 社總轟社署失職

三少年遭警未告先押
社總轟社署失職

社總昨斥社署對被捕少年的個案視而不見，陳虹秀（右三）指多名前線人員受傷卻未獲聲援。王心義攝

【拆散家庭】

【本報訊】中秋佳節本是一家人團聚的日子，但至少有三名因反送中被捕的未成年人士，因警方濫用兒童「保護令」，被法庭以家庭未能照顧為由，判入兒童院內關押，初審羈留期可長達28日。社會工作者總工會批評，警方做法變相「未審先判」，令兒童蒙受牢獄之苦，惟社會福利署對個案坐視不理。工會促請署方介入，了解兒童的家庭狀況，並協助家長解除保護令。

記者：梁銘恩

相關新聞：勇氣智慧永不滅

根據民間組織「被捕人關注組」的統計，由6月起反送中運動開始至今，已知被捕總人數為176人，當中29歲或以下人士佔82%，包括11名16歲或以下被捕人士。

社會工作者總工會會長倫智偉表示，得悉有三名未成年人士於上月29日，因為參與深水埗放映會被捕，及後警方繞過社署，向法庭申請「保護令」，按照香港法例第213章《保護兒童及少年條例》，裁判官判三人入兒童院關押28日，待索取社署報告。

感化主任無主動協助

倘按照慣常做法，警方一般會把個案交由社署負責，經過社工評估家庭狀況後，才會決定是否有需要向法庭申請「保護令」。倫智偉質疑，警方濫權變相「未審先判」，令兒童無辜被囚，五年前佔中案的「粉筆少女」案正是一例。其中一名於深水埗被捕的15歲男生，幸得父母證明品學兼優，與家人關係良好，最終成功向法庭申請解除保護令。

倫智偉批評社署嚴重失職，即使警方直接向法庭申請「保護令」，社署駐法庭的當值感化主任亦可以主動協助家長或監護人，「起碼畀佢哋知道可以點解除保護令，唔使一碌木咁企喺度」。倫智偉批評署方「蹺埋雙手」冷眼旁觀，因懼怕警權而刻意迴避責任，令同案另外兩名的13歲被捕人士，至少一人仍然被關押在兒童院。

相關新聞：國資委促央企扶持港加投資增控制權

促發聲保護前線員工

另外，社工本身亦在反修例運動中被警方針對，至今最少有14名前線社工在反送中警民衝突中被捕，社會工作者總工會昨日到社署辦公室外抗議，要求署方發聲保護社工。

早前被控暴動罪的社總理事陳虹秀批評，社署曾在7月向社福機構發信，提示主管調配工作讓社工落區支援有需要人士，但眼見同工相繼被捕、受傷，卻因而畏於警權，「完全冇幫我哋出過聲」。

社署回覆表示，已經與警方會面，並反映業界的關注，並理解社工的良好意願，希望在示威活動現場，為有需要的人士提供即時支援或跟進，然而社工亦應該留意人身安全，機構亦需確保職員和服務使用者處身於安全的環境下工作。

上一則
上一則
大狀：警無權驅趕記者

下一則
下一則
條例訂明少年犯不應判監禁

勇氣智慧永不滅
國資委促央企扶持港加投資增控制權
央企高層 政商界禮賓府交流
學者：港內地化 外資必走夾唔唞
連儂牆百人悼念九戰友
紅磡「慶中秋」五人被捕
「網開一面」論遭政法委轟縱容犯罪李嘉誠遺憾被曲解 已慣莫須有
官媒斥林行止為「暴徒」平反
麗晶8.24改密碼風波 瑞安物管稱抱歉
全港大專號召十．一起三罷七日
公安部長任港澳小組副組長
7.1後紐約首露面 梁繼平：港已出現政治犯
官媒發功撐收地 圖挽建制選情
林鄭老人院派月餅 防暴護駕
自由黨促施政報告每人派一萬
777辦對話會 泛民區議員擬杯葛
民陣上訴駁回 警禁明遊行
天水圍親子遊 改路線仍被禁
打工仔各區高唱「香港之歌」
警放生打人「護旗手」
六中學生發起「螢火之荊」集會 今中環發聲
fb刪除 警停十條篤灰熱線
方仲賢母盼討回公義 「警察同爛仔冇分別」
網民眾籌登廣告「賀中國大壽」
日人將拆繪馬內地網紅指模交警
警設推進指引 佈拉人陷阱
疑「僭建」權力闖私人地方
大狀：警無權驅趕記者
條例訂明少年犯不應判監禁
藍絲批鬥馬道立 大律師公會譴責
網傳空投腐液 住戶呼冤
何君堯議辦遭掟爆玻璃
爆眼女覆核獲批許可 警封存醫療報告
6.12首宗暴動案 控方交區院審
控罪書罕有無列警員名
青年涉燒國旗 斥警屈打成招
刮花警署牆2厘米 男工判社服
建自由光輝香港